.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "janvier 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [options] [from to text]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Envoyer des courriels en utilisant le protocole SMTP. \fBcalibre\-smtp\fP a deux modes d’opération. Dans le
mode composer vous spécifiez l’expéditeur, le destinataire et le texte, ceux\-ci sont utilisés pour élaborer et
envoyer un  message électronique. Dans le mode filtre, \fBcalibre\-smtp\fP lit un message électronique complet
depuis STDIN et l’envoie.
.sp
le texte est le corps du message.
Si le texte n’est pas spécifié, un message complet est lu depuis STDIN.
de est l’adresse courriel de l’expéditeur et à est l’adresse courriel
du destinataire. Quand un courriel complet est lu depuis STDIN, de et à
sont uniquement utilisés dans la négociation SMTP, l’en\-tête de message n’est pas modifié.
.sp
Chaque fois que vous passez à \fBcalibre\-smtp\fP des arguments comportant des espaces,  entourez l’argument à l’aide de guillemets. Par exemple: «\ /some path/with spaces\ »
.SH [OPTIONS]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Redirige et délivre le message en tâche de fond. Si vous utilisez cette option, vous devriez aussi aussi utiliser \fI\%\-\-outbox\fP pour traiter les erreurs de livraison.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
affiche ce message d\fB\(aq\fPaide et quitte
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Nom d\fB\(aq\fPhôte de l\fB\(aq\fPhôte local. Utilisé lors d\fB\(aq\fPune connexion à un serveur SMTP.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Chemin du répertoire courriel pour y stocker les courriels qui ont échoué.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Délai d\fB\(aq\fPattente pour la connexion
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Soyez plus détaillé
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
affiche le numéro de version du logiciel et quitte
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Options pour rédiger un courriel. Ignoré si le texte n’est pas spécifié
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Fichier à attacher au courriel
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Sujet du  courriel
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Options pour utiliser un serveur de relais SMTP pour envoyer un courriel. calibre essayera d’envoyer un courriel directement à moins que –relay est spécifié.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Méthode de cryptage à utiliser lors de la connection à un relais. Les choix sont TLS, SSL et AUCUN. L\fB\(aq\fPoption par défaut est TLS. ATTENTION : choisir AUCUN est très risqué
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Mot de passe pour le relais
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Port pour se connecter à un serveur relais. L\fB\(aq\fPoption par défaut est d\fB\(aq\fPutiliser le 465 si la méthode de cryptage est le SSL et 25 autrement.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Un serveur de relais SMTP à utiliser pour envoyer un courriel.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Nom d\fB\(aq\fPutilisateur pour le relais
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
